# Лабораторная работа №6

Ссылки и формы

**Цель:** изучить теги, атрибуты и их значения для ссылок и форм, получить навыки создания и оформления форм. 

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

1. Подготовка к выполнению лабораторной работы изучить:

- варианты ссылок (mailto, tel), их атрибуты, состояния и стилизацию;
- теги для создания (form) и структурирования (fieldset, legend) форм, методы GET и POST;
- теги для создания полей ввода, множественного выбора, их атрибуты и значения;
- создание обязательных полей, их отключение и отключение кнопок;

2. Для выполнения работы необходимо:

- в index.html корректно сделать ссылки в соответствии с содержимым и создать и стилизовать формы в соответствии с графическим макетом;
- создать в папке проекта от 5-й лабораторной новый документ - form.html;
- в созданный документ скопировать header и footer из основного документа (index.html);
- в header должна быть работающая ссылка на index.html;
- footer прибить к нижней части области просмотра;
- в основной части сайта (main) создать форму регистрации нового пользователя со следующими полями:
    - имя,
    - дата рождения,
    - пол,
    - пароль,
    - email,
    - телефон,
    - удобный интервал для связи (утро, день, вечер, ночь);
- использовать типы полей соответствующие вводимым данным, добавить placeholder'ы с образцами ввода данных и связанные ярлыки (lable);
- часть полей сделать обязательными для заполнения;
- поля формы объединить в две группы: личная информация и контактные данные;
- для отправки данных формы использовать метод POST;
- в качестве action использовать "//httpbin.org/post";
- к форме добавить кнопки для отправки данных и ее сброса. В кнопках использовать текст и подходящие иконки;

3. Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.

Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;

## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статическая веб-страница на хостинге, со структурой и оформлением, которая соответствует требованиям и сохранена в системе контроля версий.

## Источники

### Ссылки

- [MDN: создание ссылок](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/HTML/Introduction_to_HTML/Creating_hyperlinks)
- [MDN: стилизация ссылок](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/CSS/Styling_text/Styling_links)
- [CodePen: Ссылки](https://codepen.io/slavaver/pen/WNEpwwN)
- [The Perfect Link](https://www.a11y-collective.com/blog/the-perfect-link/)

### Формы

- [MDN: создание форм](https://developer.mozilla.org/ru/docs/Learn/Forms/Your_first_form)
- [CodePen: Форма](https://codepen.io/slavaver/details/rNzyMJV)
- [Building Forms](https://learn.shayhowe.com/html-css/building-forms/)

### Как "прибить" footer

- [5+1 способ прижать футер к низу страницы](https://css-tricks.com/a-clever-sticky-footer-technique/)

## Сервисы

[A simple HTTP Request & Response Service](https://httpbin.org/)
